黑驚 闖美國領事館尋政治庇護, 多輛驚車包圍美國領事館 !!!

王立軍事件指時任中華人民共和國重慶市人民政府副市長兼重慶市公安局局長（事發前已被重慶當局停止分管政法工作的副市長分工和公安局長職權；2012年3月23日被重慶市人大常委會免去兩職）的王立軍於2012年2月6日私自前往美國駐成都總領事館滯留（被法院認定為叛逃）的事件。該事件一般被認為是海伍德死亡案複查、王立軍案和薄熙來事件的導火線。

據媒體報道，王立軍因向時任中共中央政治局委員兼重慶市委書記薄熙來報告英國商人尼爾·海伍德之死涉及到薄熙來家人，數天後出於自身安全的考慮，於2012年2月6日私自前往美國駐成都總領事館，並提出了政治避難申請。王立軍在美領館滯留約一天，後與中方官員見面，最終自己選擇離開總領事館，並被中國國家安全部高級官員帶往北京並開始接受調查。事件發生後，重慶市政府新聞辦於2月8日在新浪微博發佈消息稱王立軍在接受休假式治療[1]。此事件在中國國內外造成重大影響。